% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=098db&id=2N20-3&n=5&d=10&s=3&s2=12&s3=15&alea=mNsw
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
% @Url https://coopmaths.fr/alea/?uuid=098db&id=2N20-3&n=5&d=10&s=3&s2=12&s3=15&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices

\begin{enumerate}
  \item Quel est le plus grand diviseur possible dans une division euclidienne par 19 ?
  \item On a $\num{53208}=71\times749 + 29$

        Écrire le quotient et le reste de la division euclidienne de $\num{53208}$ par $71$.
  \item Les trois divisions euclidiennes suivantes sont exactes :
        \begin{align*}
          \num{6180} & = 102 \times 60  +  60 \\
          \num{6180} & = 103 \times 60  +  0  \\
          \num{6180} & = 104 \times 59  +  44 
        \end{align*}
        Sans calculer, dire si les nombres $102$; $103$; $104$ sont des diviseurs de $\num{6180}$. Justifier.

  \item Après avoir testé avec la calculatrice, compléter chaque phrase avec
        \og{}\textit{est un diviseur de}\fg{} ou \og{}\textit{est un multiple de}\fg{} ou \og{}\textit{n'est ni un diviseur, ni un multiple de}\fg{}.\medskip

        $76$ \pointilles{} $921$\\
        $195$ \pointilles{} $975$\\
        $\num{4746}$ \pointilles{} $678$\\
        $736$ \pointilles{} $\num{4416}$\\
        $824$ \pointilles{} $82$\\
        $\num{5706}$ \pointilles{} $951$

  \item Écrire la liste de tous les diviseurs de $564$.
\end{enumerate}


